必也正名 - 古德明

節錄

必也正名 - 古德明

《蘋果日報》截圖

美國眾議員佩里（Scott Perry）最近提出《為敵正名法案（Name the Enemy Act ）》，反對稱中共「國家主席」為president，這當然是因為「總統」英文叫president，而「國家主席」則應是state chairman，不可混為一談。他還說：「稱中國元首為president（總統），使人誤會其權力經民主選舉賦與。」

「國家主席」不應稱為president，我二零一二年七月四日已在《真情假意》文中指出；美國人現在才發覺譯名不妥貼，未免遲鈍。而習近平私淑毛澤東，毛澤東既以「Chairman Mao（毛主席）」之名聞於英語國家，則習近平改稱「Chairman Xi（習主席）」，將名實兩得其宜，遠勝馬鹿易形的「President Xi（習總統）」。

孔子主張「必也正名」，。。。。。。

現在，「正名」在中國幾乎無人懂得是什麼。。。。。。